---
layout: page
title: ನಮ್ಮ ಆರಂಭಿಕ 
permalink: /ka/initiatives/
language: ka
---

"ಸ್ವತಂತ್ರ ತಂತ್ರಾಂಶ" ಬಳಕೆದಾರರ ಸ್ವಾತಂತ್ರ್ಯ ಮತ್ತು ಸಮುದಾಯ ಗೌರವಿಸುವ ತಂತ್ರಾಂಶ ಅರ್ಥ. ಸರಿಸುಮಾರಾಗಿ ಇದು ಬಳಕೆದಾರರಿಗೆ ವಿತರಣೆ, ಚಲಾಯಿಸಲು ಸ್ವಾತಂತ್ರ್ಯವಿದೆ ಅಂದರೆ ಅಧ್ಯಯನ, ಬದಲಾವಣೆ ಮತ್ತು ತಂತ್ರಾಂಶ ಸುಧಾರಿಸಲು. ಆದ್ದರಿಂದ, "ಉಚಿತ ತಂತ್ರಾಂಶ" ಒಂದು ವಿಷಯವಾಗಿದೆ ಸ್ವಾತಂತ್ರ್ಯ, ಬೆಲೆ. ಪರಿಕಲ್ಪನೆಯನ್ನು ಅರ್ಥಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು, ನೀವು "ಉಚಿತ" ವೆಂಬಂತಲ್ಲ ಅಲ್ಲ "ಉಚಿತ ಬಿಯರ್" ನಲ್ಲಿನ "ಮುಕ್ತ ಮಾತು," ರಲ್ಲಿ. ನಾವು ಈ ಸ್ವಾತಂತ್ರ್ಯಗಳ ಪ್ರಚಾರ ಎಲ್ಲರೂ ಅವುಗಳನ್ನು ಅರ್ಹವಾಗಿದೆ ಏಕೆಂದರೆ. ಈ ಸ್ವಾತಂತ್ರ್ಯಗಳ, ಬಳಕೆದಾರರು (ಎರಡೂ ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ಮತ್ತು ಒಟ್ಟಾರೆಯಾಗಿ) ಪ್ರೋಗ್ರಾಂ ಮತ್ತು ಅದು ಅವರಿಗೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು. ಬಳಕೆದಾರರು ಪ್ರೋಗ್ರಾಂ ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಇಲ್ಲ, ನಾವು ಅದನ್ನು ಒಂದು "nonfree" ಅಥವಾ "ಒಡೆತನದ" ಕರೆ ಪ್ರೋಗ್ರಾಂ. nonfree ಪ್ರೋಗ್ರಾಂ ಬಳಕೆದಾರರು ನಿಯಂತ್ರಿಸುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ಡೆವಲಪರ್ ನಿಯಂತ್ರಿಸುತ್ತದೆ ಶಿಕ್ಷಣ ಸೌಲಭ್ಯವನ್ನೂ ಈ ಪ್ರೋಗ್ರಾಂ ಅನ್ಯಾಯದ ಅಧಿಕಾರದ ಒಂದು ವಾದ್ಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ
